唐英傑案不設陪審團 張達明：理據薄弱、不合常理 湯家驊：迫不得已

有法律界消息人士向《立場新聞》透露，律政司決定，首宗《港區國安法》案件「唐英傑案」將不設陪審團。港大法律學院首席講師張達明表示，今次律政司以陪審團安全作為原因，理據較薄弱、不合常理，但認為「咩理由都好，佢都會搵辦法，唔會有陪審員嫁啦」。行政會議成員、資深大律師湯家驊則形容決定是「迫不得已」，相信以陪審團審理政治化、高敏感度案件的機會不高。

張達明在商台節目上表示，當《國安法》中有不需陪審團審理的條文，「已經知佢一定唔會俾陪審團審」、「唔會放心交俾香港市民決定係咪要執行國安法」。

不過，今次律政司以陪審團安全作為原因，張達明認為理據較薄弱、不合常理，指中央官員已肯定《國安法》後，香港已「止暴制亂」，危險相信不是來自抗爭者的陣營，反問「唔通佢判咗無罪，反而安危會有影響？唔會係咁掛」。

他預計，律政司不需要在法庭上就決定給予具體及詳細解釋，可以司法覆核的空間亦狹窄，但就不肯定法庭在處理此問題時，會根據普通法的原則處理，抑或在《國安法》下有不同做法。

判左無罪既話，班陪審團先危險呀

迫不得已食幻幻

其實有幾多人仲信陪審團係公平公正地抽出？

想判幾多年咪判lo
扮乜撚野

個淪陷程序會係：
恐嚇陪審
狗官解散陪審
律政狗揀陪審

湯家驊則形容決定是「迫不得已」

亂鳩咁嚟講成迫不得已，好難唔令人相信十一哥個名背後故事係真

排名第十一的大律師

幼幼狀棍

左報、鄉黑輪住嚟

納綷迫害猶太人都係迫不得已

義士

11哥又要賣身出黎講野了

屌你老味湯渣華

咁推論落去，全宇宙都好危險